{
    "title": null,
    "description": null,
    "language": "esp",
    "questions": [
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "El grado de consolidaci\u00f3n medio en un instante determinado depende de la profundidad del punto que estemos estudiando",
            "options": [
                "Verdadero",
                "Falso"
            ],
            "solution": "Falso"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "\u00bfQu\u00e9 parametro obtenemos de cada curva de consolidaci\u00f3n?",
            "options": [
                "\u00cdndice de compresi\u00f3n",
                "\u00cdndice de entumecimiento",
                "M\u00f3dulo edom\u00e9trico",
                "Coeficiente de consolidaci\u00f3n"
            ],
            "solution": "Coeficiente de consolidaci\u00f3n"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "\u00bfQu\u00e9 defectos tenemos que corregir de las curvas de consolidaci\u00f3n de laboratorio?",
            "options": [
                "Asiento inicial y consolidaci\u00f3n secundaria",
                "Asiente final y consolidaci\u00f3n secundaria",
                "Asiento incial y consolidaci\u00f3n primaria",
                "Asiento final y consolidaci\u00f3n primaria"
            ],
            "solution": "Asiento inicial y consolidaci\u00f3n secundaria"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "La consolidaci\u00f3n secundaria es mucho m\u00e1s evidente en los ensayos que en la realidad",
            "options": [
                "Verdadero",
                "Falso"
            ],
            "solution": "Verdadero"
        }
    ]
}