{
    "title": null,
    "description": null,
    "language": "esp",
    "questions": [
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "\u00bfQu\u00e9 podemos obtener usando la curva edom\u00e9trica?",
            "options": [
                "La evoluci\u00f3n de los asientos con el tiempo",
                "El valor del asiento justo despu\u00e9s de aplicar la carga",
                "El valor del asiento al final del proceso de consolidaci\u00f3n",
                "La resitencia del terreno"
            ],
            "solution": "El valor del asiento al final del proceso de consolidaci\u00f3n"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "\u00bfEn qu\u00e9 ejes se dibuja habitualmente la curva edom\u00e9trica",
            "options": [
                "Tensi\u00f3n efectiva en escala logar\u00edtmica en abscisas e \u00edndice de poros en escala logar\u00edtmica en ordenadas",
                "Tensi\u00f3n efectiva en escala natual en abscisas e \u00edndice de poros en escala logar\u00edtmica en ordenadas",
                "Tensi\u00f3n efectiva en escala natual en abscisas e \u00edndice de poros en escala natural en ordenadas",
                "Tensi\u00f3n efectiva en escala logar\u00edtmica en abscisas e \u00edndice de poros en escala natural en ordenadas"
            ],
            "solution": "Tensi\u00f3n efectiva en escala logar\u00edtmica en abscisas e \u00edndice de poros en escala natural en ordenadas"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "Si aplicamos en el terreno una carga mayor que la presi\u00f3n de preconsolidaci\u00f3n:",
            "options": [
                "El terreno se comportar\u00e1 seg\u00fan la rama de compresi\u00f3n noval",
                "El terreno no se deformar\u00e1",
                "El terreno se comportar\u00e1 seg\u00fan la rama de recarga",
                "No podemos calcular la deformaci\u00f3n del terreno"
            ],
            "solution": "El terreno se comportar\u00e1 seg\u00fan la rama de compresi\u00f3n noval"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "Si aplicamos en el terreno una carga menor que la presi\u00f3n de preconsolidaci\u00f3n:",
            "options": [
                "El terreno se comportar\u00e1 seg\u00fan la rama de compresi\u00f3n noval",
                "El terreno no se deformar\u00e1",
                "El terreno se comportar\u00e1 seg\u00fan la rama de recarga",
                "No podemos calcular la deformaci\u00f3n del terreno"
            ],
            "solution": "El terreno se comportar\u00e1 seg\u00fan la rama de recarga"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "Verdadero o falso: La rigidez de los suelos disminuye al incrementar la carga aplicada",
            "options": [
                "Verdadero",
                "Falso"
            ],
            "solution": "Falso"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "\u00bfC\u00f3mo se llama el par\u00e1metro que se utiliza para caracterizar la compresi\u00f3n noval",
            "options": [
                "\u00cdndice de entumecimiento (Cs)",
                "\u00cdndice de compresi\u00f3n (Cc)",
                "M\u00f3dulo edom\u00e9trico (Em)",
                "M\u00f3dulo de elasticidad (E)"
            ],
            "solution": "\u00cdndice de compresi\u00f3n (Cc)"
        },
        {
            "question_type": "multiple_choice",
            "statement": "\u00bfC\u00f3mo se llama el par\u00e1metro que se utiliza para caracterizar la recarga/descarga",
            "options": [
                "\u00cdndice de entumecimiento (Cs)",
                "\u00cdndice de compresi\u00f3n (Cc)",
                "M\u00f3dulo edom\u00e9trico (Em)",
                "M\u00f3dulo de elasticidad (E)"
            ],
            "solution": "\u00cdndice de entumecimiento (Cs)"
        }
    ]
}